üìö Guia Completo de Propriedades e Valores CSS
üß∞ Propriedades CSS Mais Usadas (por categoria)
üìê Tamanho e Espa√ßamento
width: Define a largura do elemento.

height: Define a altura do elemento.

max-width, min-width: Limita a largura m√°xima ou m√≠nima.

margin: Espa√ßamento externo ao redor do elemento.

padding: Espa√ßamento interno dentro do elemento.

box-sizing: Define o modelo de caixa (normalmente border-box √© usado).

üß± Layout e Posicionamento
display: Define o tipo de exibi√ß√£o do elemento (block, inline, flex, grid, none).

position: Controla a posi√ß√£o do elemento (static, relative, absolute, fixed, sticky).

top, right, bottom, left: Define a posi√ß√£o do elemento dentro de seu cont√™iner pai (apenas para elementos com position diferente de static).

z-index: Controla a sobreposi√ß√£o de elementos, se dois elementos se sobrep√µem.

overflow: Controla o que acontece com o conte√∫do que ultrapassa os limites do cont√™iner (visible, hidden, scroll, auto).

üß≠ Flexbox
display: flex: Ativa o modelo de layout flex√≠vel.

flex-direction: Define a dire√ß√£o dos itens dentro de um cont√™iner flex√≠vel (row, column, row-reverse, column-reverse).

justify-content: Alinha os itens ao longo do eixo principal do cont√™iner (flex-start, flex-end, center, space-between, space-around).

align-items: Alinha os itens ao longo do eixo transversal (perpendicular ao eixo principal) (flex-start, flex-end, center, baseline, stretch).

align-content: Alinha as linhas de itens dentro do cont√™iner quando h√° v√°rias linhas.

flex-wrap: Permite que os itens do flexbox quebrem para uma nova linha (wrap, nowrap, wrap-reverse).

flex: Atalho para flex-grow, flex-shrink e flex-basis para controlar o comportamento dos itens.

üß© Grid
display: grid: Ativa o modelo de layout em grade.

grid-template-columns, grid-template-rows: Define a estrutura de colunas e linhas do grid.

gap: Define o espa√ßamento entre as c√©lulas do grid.

grid-column, grid-row: Define onde o item ficar√° posicionado nas linhas e colunas.

justify-items, align-items: Controla o alinhamento dos itens dentro de suas c√©lulas no grid.

üé® Cores e Fundo
color: Define a cor do texto.

background-color: Define a cor de fundo do elemento.

background-image: Define a imagem de fundo.

background-size: Define o tamanho da imagem de fundo.

background-position: Define a posi√ß√£o da imagem de fundo.

opacity: Define a opacidade do elemento (0 a 1, onde 0 √© totalmente transparente e 1 √© totalmente opaco).

üî§ Texto e Fontes
font-family: Define a fonte do texto.

font-size: Define o tamanho da fonte.

font-weight: Define a espessura da fonte (normal, bold, lighter, valores num√©ricos de 100 a 900).

font-style: Define o estilo da fonte (normal, italic, oblique).

line-height: Define a altura da linha.

text-align: Define o alinhamento do texto (left, center, right, justify).

text-transform: Controla a transforma√ß√£o do texto (uppercase, lowercase, capitalize).

text-decoration: Define a decora√ß√£o do texto (underline, line-through, none).

letter-spacing: Define o espa√ßamento entre letras.

word-spacing: Define o espa√ßamento entre palavras.

üñºÔ∏è Borda e Sombra
border: Atalho para definir border-width, border-style e border-color.

border-radius: Define os cantos arredondados do elemento.

box-shadow: Aplica uma sombra ao redor do elemento.

outline: Aplica um contorno ao elemento, geralmente usado para elementos com foco.

üñ±Ô∏è Interatividade e Efeitos
cursor: Define o tipo de cursor ao passar sobre o elemento (pointer, default, crosshair, etc.).

transition: Define anima√ß√µes suaves quando uma propriedade √© alterada.

transform: Permite aplicar transforma√ß√µes ao elemento, como rota√ß√£o (rotate), escalonamento (scale), transla√ß√£o (translate), etc.

animation: Aplica anima√ß√µes baseadas em @keyframes.

visibility: Controla a visibilidade do elemento, mas mant√©m o espa√ßo ocupado na p√°gina (visible, hidden).

üí° Valores CSS Comuns + Propriedades + Fun√ß√£o

üß© Valor	üîß Propriedade (Atributo)	üß† Fun√ß√£o / Descri√ß√£o
static	position	Posi√ß√£o padr√£o, o elemento segue o fluxo normal da p√°gina
relative	position	Posiciona relativo √† posi√ß√£o original
absolute	position	Posiciona em rela√ß√£o ao ancestral posicionado
fixed	position	Fica fixo na tela mesmo com scroll
sticky	position	Fica fixo ap√≥s atingir uma posi√ß√£o no scroll
row	flex-direction, grid-auto-flow	Dire√ß√£o horizontal (linha)
column	flex-direction, grid-auto-flow	Dire√ß√£o vertical (coluna)
row-reverse	flex-direction	Linha invertida (da direita para a esquerda)
column-reverse	flex-direction	Coluna invertida (de baixo pra cima)
red, #000, rgb()	color, background-color, etc.	Define cores do texto, fundo, borda, etc.
px, %, em, rem	width, height, margin, padding, font-size	Define tamanho em unidades variadas (pixels, porcentagem, etc.)
auto	margin, width, height	Define tamanho autom√°tico ou centraliza o conte√∫do
block	display	O elemento ocupa toda a largura dispon√≠vel (ex: <div>)
inline	display	O elemento ocupa apenas o espa√ßo do conte√∫do (ex: <span>)
flex	display	Ativa layout flex√≠vel
grid	display	Ativa layout em grade (linhas e colunas)
none	display, border, etc.	Remove exibi√ß√£o ou estilo (oculta o elemento)
center	text-align, justify-content	Centraliza texto ou elementos
left, right	text-align, float	Alinha texto ou elementos √† esquerda/direita
space-between	justify-content	Espa√ßo entre itens, sem margem nas bordas
flex-start, flex-end, center	align-items, justify-content	Alinha os itens ao in√≠cio, fim ou centro do eixo
solid, dashed, dotted	border-style	Estilo da borda (linha cont√≠nua, tracejada, pontilhada)
0, 5px, 10px	border-radius, box-shadow	Define arredondamentos e sombras
rotate(45deg)	transform	Gira o elemento
scale(1.2)	transform	Aumenta ou reduz o tamanho do elemento
translateX(20px)	transform	Move o elemento horizontalmente
all 0.3s ease	transition	Anima qualquer mudan√ßa suavemente
pointer	cursor	Mostra o cursor de clique (m√£ozinha)
hidden, scroll, auto	overflow	Esconde ou ativa rolagem do conte√∫do excedente
visible, hidden	visibility	Exibe ou oculta o elemento (mantendo o espa√ßo)
uppercase, lowercase, capitalize	text-transform	Transforma texto em mai√∫sculo, min√∫sculo ou capitalizado
üß† Significado de row, column
row: dire√ß√£o em linha (horizontal).

column: dire√ß√£o em coluna (vertical).

Us





Continuar gerando


Anexar

Buscar

Refletir

Voz
O ChatGPT pode cometer erros. 